\chapter{Podsumowanie i~wnioski}
W~ramach tej pracy została stworzona aplikacja, przedstawiająca realistyczne pomieszczenie kuchenne, której plik wykonywalny osiągnął rozmiar równy 217kB. Do osiągnięcia takiego efektu zostały wykorzystane różne algorytmy generujące zasoby oraz optymalizacje związane z~kompilacją kodu. Można było osiągnąć niższy wynik przez zastosowanie technik optymalizacyjnych dla algorytmów generowania obiektów sceny, jednak i~tak osiągnięty wynik jest satysfakcjonujący.\par
Tworzenie aplikacji o~małym rozmiarze pliku wykonywalnego jest niemałym wyzwaniem, ponieważ trzeba zwracać uwagę na rozmiar elementów składowych silnika graficznego. Istotny również jest rozmiar bibliotek wykorzystywanych  w~programie. Niektóre, takie jak GLFW\cite{glfw} mogą zwiększać rozmiar pliku wykonywalnego nawet dwukrotnie. W~programie są również pewne stałe elementy, bez których aplikacja graficzna nie może zadziałać, np. shadery. Implementacja shaderów musiała być częścią kodu wynikowego i~wiązała się ze zwiększeniem rozmiaru o~pewną wartość. Zastanawiano się nad stworzeniem algorytmu generującego kod shaderów, który zlepiałby  w~całość powtarzające się fragmenty funkcji wykorzystywanych  w~obliczeniach, jednak nadal wiązałoby się to z~przechowywaniem danych o~tych fragmentach oraz miejscach  w~których miałyby występować. Gdyby aplikacja była bardziej skomplikowana, można by było o~tym pomyśleć.\par
Silnik aplikacji jest przygotowany  w~taki sposób, że można  w~każdej chwili go rozszerzyć i~z~prostej aplikacji graficznej zrobić np. grę. W~tym przypadku jednak zalecana jest samodzielna implementacja fizyki, ponieważ biblioteki implementujące algorytmy związane z~fizyką mają duży rozmiar, a~zdarza się, że nie wykorzystuje się ich wszystkich funkcji. Ponadto, pozwala to na dowolność  w~doborze algorytmów obliczających chociażby kolizje obiektów.